最高檢王松苗 空降任中聯辦「大管家」

香港中聯辦出現高層調整！原最高人民檢察院辦公廳主任王松苗接替文宏武，擔任中聯辦秘書長。王松苗曾任《檢察日報》總編輯，具備媒體經驗，同時亦是「政法系」罕見空降，成為「西環大管家」。此前有報道稱，中央將在香港組建「文化央企」，文宏武參與負責籌建。

中聯辦官網「主要官員」一欄已經更新資料，顯示王松苗擔任秘書長，並附有其簡歷。王松苗出生於一九六八年七月，現年五十二歲，安徽岳西人，一九九〇年畢業於華東政法學院法學專業，之後在最高人民檢察院《檢察日報》工作長達二十二年，歷任編輯、評論部主任、副總編輯、總編輯。曾經連續兩年斬獲中國新聞作品最高獎——中國新聞獎，並曾榮獲第十屆長江韜奮獎，號稱「法治新聞人」。

二〇一三年，王松苗擔任最高檢計畫財務裝備局局長，二〇一六年擔任最高檢辦公廳主任兼新聞辦主任。資料顯示，曾任華東政法學院院長的曹建明時任最高檢檢察長（現任全國人大常委會副委員長），王松苗由其門生變成其大管家。擁有中國政法大學法學博士學位的王松苗曾經受訪表示，辦公廳牢記國家主席習近平「身在兵位，胸為帥謀」的教誨。

新春之後，王松苗接替文宏武擔任中聯辦秘書長。這也是原廣東省委常委、紀委書記施克輝擔任中紀委駐國務院港澳辦紀檢組組長之後，港澳系統再出現的高層調整。

有報道稱，文宏武參與在港籌建一家「文化央企」，提升「軟實力」。文宏武本身是出版家，曾任聯合出版（集團）董事長兼總裁，熟悉文化運營。這家「文化央企」將以聯合出版集團、《紫荊》雜誌社、銀都機構等中資機構為基礎，業務涉及出版、新聞、影視、文藝等方面，利用香港匯聚中西文化的優勢，做大做強文化產業，推動人心回歸。

又借啲意走多個落來

中聯辦做唔掂就轉人，反而始作俑者林鄭個位愈坐愈穩

所以文宏武係咪被貶官

專剋上司 你估流㗎

係

北京先係權力核心

佢被發配邊陲